【第二回】Email去聯合國同國際刑事法院爆黑警大鑊

之前有一封係寫俾國際刑事法院

[url]Email去國際刑事法院爆黑警大鑊

- 分享自 LIHKG 討論區[/url]

呢封係寫俾聯合國人權事務高級專員！

請大家寫多一封

一人一信比聯合國人權事務高級專員蜜雪兒·巴舍萊
(Michelle Bachelet Jeria)投訴香港警察濫權

urgent-action@ohchr.org Special Rapporteur Michael Forst, Special Rapporteur on the situation of human rights defenders
civilsociety@ohchr.org High Commissioner Michelle Bachelet Jeria, OHCHR

Request for investigation and prosecution of the HONG KONG POLICE FORCE

Dear High Commissioner Michelle Bachelet Jeria and Special Rapporteur Michael Forst,

I write to report that the Hong Kong Police has been escalating their use of unreasonable and excessive force to disperse and arrest unarmed protestors in Hong Kong who object to the Extradition Bill since June 12, 2019 (see Amnesty International report verifying the evidence on June 21, 2019). The escalation has meant that teargas and rubber bullets are now fired indiscriminately at protestors, journalists, passersby, commuters, while police make random arrests. Ordinary citizens are now terrorised by the Hong Kong Police. These violent acts are unlawful and violations of our human rights.

At the Human Rights Council General Meeting in June, you urged Carrie Lam, Chief Executive of Hong Kong, to take public consultation seriously on the Extradition Bill. She not only fails to do that but has been increasingly hostile to protestors who demand the complete withdrawal of the Bill. Demonstrations and protests have continued, and the Hong Kong Police has intensified their use of brute force and allegedly “non-lethal” weapons. These include:

- aiming teargas, rubber bullets, and lead-bead-bean bullets at close distance and at the heads of protestors - causing at least one protestor to lose her right eye (August 10, 2019) and another to lose most of his eyesight in the left eye (June 12, 2019), in addition to many other serious injuries.

- shooting multiple rounds of teargas inside subway stations, subjecting babies, children, pregnant women, and old people to unwarned tear-gas attacks.

- using tear gas well past the expiry date (verified by protestors who picked up the used teargas bullets with date of expiry clearly imprinted) that could cause unexpected harms to human bodies.

- sexual violence targeting female protestors

- brutal physical attacks on unarmed protestors

- refusing to wear identification badges and therefore could not be identified or made accountable

下半部

The Hong Kong SAR government has continuously refused to set up an independent investigation committee on the current turmoil including but not exclusively the unlawful use of force by the Hong Kong Police. Neither has the government condemned the police violence. This official tolerance of police brutality and the implied impunity of police violence are likely to have fuelled the deterioration of the current situation, promising more serious injuries and possibly death in the near future.

I would like the Office of the High Commissioner of Human Rights to take action on the worsening situation in Hong Kong to prevent more tragedies.
Regards,

XXXX
A Hong Kong citizen

推

推！

推爆佢，等全世界都知香港就死

#讀者提供資訊

整咗封email 去國際刑事法院
otp.informationdesk@icc-cpi.int
要求調查及控告香港警察， 請考慮一齊send！
（歡迎修改及轉載）

Request for investigation and prosecution of the HONG KONG POLICE FORCE

Dear Sirs,

I would like to report that during the past few months, there were frequent demonstrations in Hong Kong by the local citizens, which were initiated to object the Extradition Bill proposed by the Hong Kong Government.

During the demonstrations, the Hong Kong Police used unreasonable brutal forces / violence to disperse and arrest the demonstrators, including physical attacks, tear gas and plastic bullets.

As identified and verified by the demonstrators, tear gas used by the Hong Kong Police were well past the Expiry date and we understand that expired tear gas is actually toxic or harmful to health.

The Hong Kong SAR government refused and keep on refusing to form an independent investigation committee to investigate the current turmoil as well as the seemingly unlawful acts done by the police police force.

In this regard, I would like to seek your assistance to instigate investigation into the unlawful enforcement of the Hong Kong Police, including the use of expired tear gas.

Thank you for your kind attention. I hope by your international impartial status as well as the connection with the UN, you can help us to stop the violence and offences being done by the HK Police, and bring true justice to us.

Regards,

XXXX
A Hong Kong citizen

push

推多次！